\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble.inc}
% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\nobreakingbeforechapters
%\breakingbeforechapters

\newpage
\Introduction

Цель работы: 
получить и закрепить практические навыки при разработке
и оформлении блок-схем алгоритмов, согласно ГОСТ.

Задачи работы: 
разработать блок-схему шейкерной сортировки и
сформировать отчёт о проделанной работе.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Ход выполнения работы}

\if false
Шейкерная сортировка является усовершенствованным
методом пузырьковой сортировки. 

Отличительные черты сортировки:
\begin{itemize}
\item Просмотр осуществляется не до конца (начала) 
      массива, а до конкретной позиции. Границы сортируемой 
      части массива сдвигаются на 1 позицию на каждой итерации;
\item Массив просматривается поочередно справа налево и слева направо;
\item Просмотр массива осуществляется до тех пор, пока все элементы
      не встанут в порядке возрастания (убывания).
\end{itemize}
\fi

Перед разработкой блок-схемы была написана программа
с реализацией шейкерной сортировки. Ее код представлен 
на рисунке \ref{ris:shaker_sort_code}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/shaker_sort_code}}
    \caption{Шейкерная сортировка на C++} 
\label{ris:shaker_sort_code}
\end{figure}

Потом по коду была составлена блок-схема через сервис
\href{https://www.diagrams.net/}{Diagram Software and Flowchart Maker}.

Готовая блок-схема представлена в приложении \ref{cha:block-scheme}.
%Результат работы представлен в приложении \ref{cha:block-scheme}.

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\include{80-conclusion}
\nocite{*}
\include{81-biblio}

\appendix   % Тут идут приложения
\include{90-appendix1}

\end{document}
